「阿元來了」轟前員工偷秘方另起爐灶 「九份飽」反駁指控虛假

「阿元來了」老闆發出的聲明中，指控數名資深「大陸同事」另起爐灶，於炮台山開設「一模一樣的台灣餐廳」。fb群組「台灣人在香港」截圖

「九份飽」回應指，會保留法律追究的權利。「九份飽」fb專頁截圖

台式食肆爆出偷秘方「羅生門」，有自稱食肆「阿元來了」的員工，於fb群組「台灣人在香港」代該店老闆阿元發聲明，指控數名資深「大陸同事」另起爐灶，於炮台山開設「一模一樣的台灣餐廳」，更將阿元母親傳下的秘方偷走。阿元斥對方「為了利益，你們還是選擇計畫性的背叛我」。帖文隨即在網上廣泛流傳，網民紛紛為阿元感到不值，更按文中線索起底，指涉事店舖名為「九份飽」。不過「九份飽」在接受《蘋果》訪問時反擊指控，指該聲明的指控並非事實。

「九份飽」反擊指，單看兩店菜單，已知對方指控並非事實，疑因該店有個別股東及員工，與阿元不歡而散「過檔」，而招致網絡攻擊。該店大廚楊先生聲言，在過檔前雖曾在「阿元來了」工作一年半，但從未獲對方教授任何秘方，亦未獲對方指導廚藝，「九份飽」主打招牌菜為牛肉麵及排骨飯，「阿元來了」都未有售賣，「我本身就做廚做咗十幾年，全部都係我煮，邊度有咩秘方」。他指近期發現有舊同事，在網上寫負面食評攻擊其店，現正就事件尋求法律意見。

阿元的聲明在網上廣為流傳，他在文中指控由前員工於炮台山新開的餐廳抄襲，「你們找了一個台灣設計師幫你們設計整個九份的感覺，並對外宣稱自己就是台灣人！從裝潢、佈置、菜單、價錢……全部都一樣！」阿元又指，不會主動告知媒體，「你們全部都是大陸人，來抄襲台灣小吃！因為我相信凡事都會有因果循環的！」

阿元痛斥前員工另起爐灶，令他感覺被背叛，甚至曾遭對方威脅，「我的心情就好像被親人們背叛一樣的心痛難過！我失眠了快一個月沒辦法正常睡覺……閉上眼都是你們背叛我的模樣……甚至威脅我不准對外透露這個事情，否則你們就要每天檢舉我店內大大小小的事情！」

九份飽大廚楊先生又表示，知悉該店在網上遭受攻擊，「有啲留言嘅係舊同事，之前都試過有舊同事嚟買完外賣，響網上寫負面食評攻擊。我哋真係好忙，唔會上網同佢口水戰，反正有晒證據反擊佢，我哋會搵法律意見，再決定點做」。

楊先生指，該店有數名員工，包括被指為「大陸員工」的小股東，曾在阿元來了工作。他們開設的雖然同樣是台式食肆，但主打食品與對方不同，「你對比兩間餐廳嘅菜單就知。我哋主力賣牛肉麵同排骨飯，佢哋都冇賣。其他鹽酥雞、滷肉飯等台灣知名食品，好多餐廳都會有。唔通賣炒牛河都要話我抄咩？」他說，過檔前曾在阿元來了出任大廚約1年半，但從未獲對方教授任何配方，亦未曾獲對方指導廚藝，否認偷對方家傳秘方，「就算上到法庭我都係咁講」。

楊先生又反駁，對方以「大陸員工抄襲」作指控，抹黑用意明顯。他說，該店有多名股東，曾在阿元來了工作的老闆娘，雖在內地出生，但其姐夫，即該店大股東是正宗台灣人，家人在九份做過礦工，故店舖以九份特色作為賣點。

翻查資料，「阿元來了」去年曾捲入聘用網絡食評打手踩同業風波。「程班長台灣美食」去年3月發聲明，批評有公關公司因應「阿元公關」試吃邀請，撰寫關於「阿元來了」食評，但食評的標題及內容，卻刻意踩低「程班長」，而相關食評曾在同一個時間出現在「阿元來了」專頁及13個不同食評網站，一度引發網民不滿。

阿元在最新聲明中亦疑重提事件，阿元指，「曾經有人誤會我找打手，甚至抄襲我，我都不想去解釋這些（莫）須有的八卦！但是被這些大陸人輕而易舉的偷走我所有的血汗，我真的很不甘心！」，他稱今次事件性質有不同，故要發聲明。

《蘋果》曾致電阿元來了查詢，職員指不清楚詳情。本報亦曾聯絡在網上代阿元發聲明的員工，對方稱「阿元老闆沒有想把事情繼續鬧大，昨天只是跟同鄉抒發一下自己抑鬱了一整個月的心情，主要的都在文章上交代了」。目前亦未有計劃，就抄襲問題展開法律行動。

annie wang
suki zheng

唔知係咩人呢？

咁就死啦間野本身都咁難食仲有得抄

就算係真，怪就怪自己請大陸人入自己輔頭做

幫蘋果利益申報：

飲食男女之前有同九份飽出文宣傳

【炮台山台灣菜】九份主題新店！$40大份滷豬腳飯/$35大甲芋頭牛奶

好撚老實 做飲食既都知條秘方比得人知就預左人地會拎去用

一句講晒，大陸人就係信唔過，唔駛審